%**************************************************************
% Ringraziamenti
%**************************************************************
\cleardoublepage
\phantomsection
\thispagestyle{empty}
\pdfbookmark{Credits}{credits}

%\bigskip

\begingroup
\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax

%\section*{Credits}

\noindent {\Large \textbf{Ringraziamenti}}\\

\noindent
In primo luogo vorrei ringraziare il mio relatore, il Dottor Armir Bujari,
per avermi dato la possibilità di partecipare a questo e altri progetti e
avermi seguito durante la tesi, e Davide, molto più di un compagno di
Università, ma un amico, un sostegno e un compagno di (dis)avventure.
\emph{``Come on bro, it's over''}.

\vspace*{0.4cm}

\noindent
Poi vorrei ringraziare mia mamma e mio papà per avermi sostenuto durante tutti
questi anni. Mi dispiace per come mi comporto, sono fatto così ma vi voglio
bene. Un altro ringraziamento va alle mie nonne, Laura e Giuseppina, e un
pensiero va a mio nonno Antonio. E ringrazio anche a tutte le persone della mia
famiglia che mi sono vicine.

\vspace*{0.4cm}

\noindent
Grazie ai miei amici, compagni di università e le persone che hanno
toccato la mia vita. Io sono fatto strano. Sono timido e non riesco ad aprirmi
come vorrei, altre volte mi comporto male ma è solo per non far vedere a cosa
penso davvero. È difficile, sono difficile, e questi due anni sono stati i più
difficili che abbia mai attraversato. E non posso non dirvi grazie per esserci
stati e che senza di voi non ce l'avrei fatta. In particolare grazie Lisa per
essere sempre così tanto te e pazzesca e per il tuo sorriso e per esserci anche
nei miei momenti più bui, grazie Federico per essere sempre così pragmatico e
per la fiducia che infondi, grazie Mirko per essere un confidente e per la tua
gentilezza e per avermi aiutato nei vari corsi e progetti (Nduja chi se lo
dimenticherà mai), grazie Eduard per la tua pignoleria e tranquillità, grazie
Emanuele per essere diverso da tutti, grazie Stefano e grazie Franco. Spero di
non perdervi come faccio sempre quando un capitolo della mia vita si chiude.
Grazie alla mia vecchia compagnia, spero ci troveremo ancora una volta alla
Vecchia Posta, mi mancate. Un grazie a Maria che ha avuto il coraggio e la
pazienza di aiutarmi a sistemare il mio inglese. E grazie anche a tutti gli
altri. Anche se non sembra, non sono il tipo che lo dimostra, vi penso e vi
voglio bene.

\vspace*{0.4cm}

\noindent
E poi ci sei tu Sara. Non sono abbastanza, forse, ma ho imparato che nessuno può
essere forte al posto tuo. Grazie per quello che mi hai dato e per quei momenti.
Sono stato felice anche se tutto era difficile.

\vspace*{0.4cm}

\noindent
Grazie alla Torre ormai diventata una seconda casa, volente o nolente.\\
Grazie al dottor Righi, non ho mai avuto tanta RAM.
\vspace*{0.4cm}

\noindent
Una menzione speciale va a te Désirée. Ci sei da sempre, ci sei sempre stata,
sei la mia roccia, credi in me anche se mi conosci da più tempo e meglio di
tutti. Sarò per sempre in debito con te per tutto quello che fai e continui a
fare ogni giorno. Non voglio essere banale e le parole non sono il mio forte,
ma sei la parte del mio mondo di cui non cambierei nulla.

\vspace*{0.4cm}
\noindent\textit{\myLocation, Dicembre 2018}
\hfill \textit{\myName}

\endgroup
